旅遊業議會：暫未收到去武漢以外內地的旅行團會取消

【Now新聞台】康泰旅遊公布取消出發及途經武漢的旅行團。 康泰表示因應武漢肺炎，決定取消本月22日至3月31期間，出發及途經武漢的旅行團，已報名的顧客，可選擇轉團、保留團費或扣除手續費後退團，當中涉及約10個旅行團及200名團友。4月起出發的相關旅行團，則會稍後再作安排。康泰又表示，由於正值春節外遊高峰期，已叮囑領隊帶備口罩，和酒精消毒搓手液。及如發現團友出現發燒，及上呼吸道感染等症狀，必須戴上口罩及即時通佈。而中旅社表示，新春假期期間，沒有到武漢的旅行團，而中旅社會為其他內地旅行團的顧客，提供口罩、消毒液等，並加強員工的防疫意識。旅遊業議會總幹事陳張樂怡表示，暫時未收到有旅行社會取消其他內地旅行團。

支那狗仆街死啦

近日武漢肺炎疫情持續擴散，各省市及海外均傳出確診病例。新春期間，是高鐵人流高峰。有旅遊業界表示，有不少團友查詢內地團情況，暫未有計劃取消武漢團，但行程會調整，遠離源頭地方，加強團隊衛生。另有旅行社指將視乎政府會否發出旅遊警示而取消武漢團，日前仍有旅行團如常出發至內地，但會密切留意事態發展。

好美旅行社有限公司董事總經理凌世威表示，今年新春期間居民出遊目的地以內地短線遊居多，較去年同期升近一成，其他東南亞或遠線團遊則與往年持平。內地短線遊以高鐵團為主，沿線城市武漢、潮州、桂林等最受歡迎。近期武漢肺炎疫情蔓延，即將前往內地旅遊的團客難免會憂慮，收到不少團友查詢旅行團出行情況。由於現時武漢及澳門兩地政府仍未發出旅遊警示及相關指引，如團客想退團，未必可取回費用，因團費已支付航空公司機票及酒店住宿費用。待政府公佈相關旅遊警示及退票措施後，退團才可取回相關費用。現時暫未收到有團友要求退團，旅行社亦未有計劃取消武漢團。

而家仲去支那旅行既係乜心態

藍絲：屌 假新聞咋嘛 祖國而家好強大

佢地要到死個刻先識驚

有錢賺就唔理人死活, 旅遊業大量失業都應該

頒個達爾文獎畀香港政府啦屌

只要條高鐵經廣州南站已經唔得喇

旅遊業議會

好波

返到支那慢慢奶野啦